中國持續打壓 6成台灣民眾支持政府反制 54%民眾認為偏向美國才能有效維護台灣主權

【最新民調】中國持續打壓 6成民眾支持政府反制

建立時間：2018/06/10 11:12

兩岸政策協會今日公布「『海峽論壇』與近期兩岸互動」民意調查結果。本次調查顯示51.2%民眾認為面對中國打壓，國民黨近期與中國互動（如參與海峽論壇）的作法不適當，認為適當的民眾則佔36.5%。此外，超過6成3民眾支持政府在中國打壓下應有反制措施，不支持的民眾佔20.7%。

對於此份民調，師大教授范世平說，此次民調顯示台灣主流民意是「親美、反中、強硬及天然獨」。而且，藍綠立場迥然不同，也讓中共有分化的機會，因此，台灣現有二個路線，一是國民黨親中，民進黨親美，因此2020年總統大選也將是親中、親美兩個路線的選舉，因此，中國對台政策如果不作改變，其對台工作會愈來愈失敗。民進黨立委羅致政則認為，現今是中國不斷逼台灣選邊站，用軍機繞台、挖我邦交國等打壓，把台灣推向美國，因此，中國也必須好好思考打壓台灣的後果。

「『海峽論壇』與近期兩岸互動」民意調查結果顯示，蔡政府上任以來兩岸關係發展，5成2受訪民眾認為中國政府正在破壞兩岸原有現狀，32.8%民眾認為破壞現狀者為台灣政府。面對中國不斷打壓下，52.2%民眾認為政府不應該接受「一中原則的九二共識」，認為接受的民眾佔34.8%。此外，針對中國對台不友善行為，60.9%民眾同意政府應嚴審中國官員來台申請。

對國民黨到中國參加「海峽論壇」議題方面，有52.4%民眾不同意國民黨副主席郝龍斌提出「兩岸一家人」說法，同意者佔37.3%；61.3%民眾不同意國民黨主席吳敦義提出的「兩岸最終的目的是國家統一」說法，同意者佔29.4%。此外，58.8%民眾不同意國民黨的「邦交國斷交，主要問題在台灣政府」說法，同意者佔33.6%。

另外，有54.2%民眾認為在美國及中國之間，台灣應該偏向美國才能有效維護台灣主權，認為應偏向中國者佔24.6%。42.9%民眾認為民進黨較能捍衛台灣主權與尊嚴，認為國民黨的民眾佔33.2%。

在民調座談會中，民主基金會副執行長顏建發認為，此次民調顯示，以「一中原則、九二共識」議題下，是綠大於藍。從整個民調數據分析來看，「鐵桿藍」約佔三成。如果以外界認為藍大於綠的台北市來看，民調僅有3成多支持，顯台北事實上也沒有這麼藍。另外，從年齡來看，較年輕的族群大多支持台灣主體意識。因此，從整體來看，藍綠對峙還是很強，即使台灣是受害者，藍是還挺中國，因此，只要中國下一波展開笑臉攻勢，這將是國人與政府要思考的。

立委羅致政指出，民調顯示，國民黨與台灣主流民意脫離；而且台灣的藍綠在對岸的操弄下，藍綠對立與落差已愈來愈嚴重。政府面對中共的打壓下，應有反制作為。

台灣智庫諮詢委員張國城認為，從民調來看，台灣社會的轉向已愈來愈明顯，對國民黨民進黨能捍衛台灣主權尊嚴這議題上，民調並沒有過半，即可顯示多數民眾不支持過分親中，但對民進黨也沒有這麼有信心。

本次調查為兩岸政策協會委託決策民調中心執行，訪問係於2018年6月8日至9日進行訪問。此次成功訪問1070位成年人。在95%信心水準下，抽樣誤差為正負3.00%。調查以台灣地區住宅電話為母體，並採電話號碼尾數2碼隨機方式進行。此次調查數據已針對受訪者性別、年齡及地區進行樣本代表性檢定後加權處理。
（王烱華／台北報導）

約有35%係藍營支持被統一

從年齡來看，較年輕的族群大多支持台灣主體意識。因此，從整體來看，藍綠對峙還是很強，即使台灣是受害者，藍是還挺中國，因此，只要中國下一波展開笑臉攻勢，這將是國人與政府要思考的。

建議佢哋直接移民比較快

死台共狗

捉曬國民黨入尻佢地叛國罪喇

永遠都係吊高嚟賣先可以賺最多嘅錢, 除非人哋侵埋你玩

「鐵桿藍」約佔三成。

估計應該係外省北方人居多

唔係建議，係遣返返祖國。